<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Đặc sản chất lượng</title>
    <description>Trang web giới thiệu đặc sản các vùng miền của Việt Nam</description>
    <link>http://dacsanchatluong.com/blog/</link>
    <atom:link href="http://dacsanchatluong.com/blog/zfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 07:54:28 +0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jun 2015 07:54:28 +0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Các quán chè nên thử khi đến Đà Nẵng</title>
        <description>&lt;p&gt;Đà Nẵng một thành phố sạch đẹp và hiện đại thuộc loại bậc nhất của nước ta. Nơi đây là điểm dừng chân lý tưởng sau những ngày làm việc mệt mỏi. Du khách không chỉ trải nghiệm những giây phút tuyệt vời trên đỉnh núi Bà Nà, Sơn Trà, đằm mình dưới làn nước biển trong veo, nghỉ ngơi trong các khu resort,… mà còn có thể thưởng thức những món ăn đặc sản nơi đây.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong những ngày hè nóng bức, sau một buổi dạo chơi hứng thú nhưng khá mệt, du khách đừng quên ghé các quán chè để thưởng thức những món chè bình dân, giản dị nhưng không kém phần ngon miệng.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ch-xoa-xoa-ht-lu&quot;&gt;Chè xoa xoa hạt lựu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chè xoa xoa hạt lựu Đà Nẵng có thể xem là một trong những món ngon của ẩm thực Đà Nẵng có phong cách chế biến lẫn hương vị rất đặc trưng, khác biệt với món chè của tất cả các vùng miền khác. Ngay ở trung tâm của Đà Nẵng, vòng qua một lượt các cung đường sầm uất, du khách rất dễ tìm thấy một quán chè xoa xoa hạt lựu Đà Nẵng đông đúc để có thể ghé vào thưởng thức cho biết.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/cac-quan-che-nen-thu-khi-den-da-nang/che-xoa-xoa-hat-luu.png&quot; alt=&quot;Chè xoa xoa hạt lựu&quot; title=&quot;Chè xoa xoa hạt lựu&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nguyên liệu để chế biến món chè xoa xoa hạt lựu không hiếm nhưng để làm thành món chè này đòi hỏi ở người chế biến sự kiên nhẫn, cẩn thận và khéo léo từng khâu thì chè mới ngon được. Các thành phần làm nên chè xoa xoa hạt lựu có xoa xoa, hạt lựu, thạch đen, nước cốt dừa và đậu xanh đánh và nước đường. Xoa xoa là một loại thạch trắng được nấu từ rong biển tảo biển không độc, ăn rất mát và người miền Nam thường quen gọi là sương sa. Về phần hạt lựu có lẽ vì hình dạng bên ngoài rất giống với hạt của quả lựu nên nó có cái tên như thế, dù thực chất hạt lựu để dùng chung với chè xoa xoa được chế biến từ bột năng hay bột lọc. Thạch đen chế biến đơn giản hơn vì nó được nấu từ loại lá cây mát, có màu đen và đông tự nhiên. Còn lại nước cốt dừa và đậu xanh đánh có lẽ ai cũng có thể hình dung được quy trình chế biến.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/cac-quan-che-nen-thu-khi-den-da-nang/thach-den.png&quot; alt=&quot;Thạch đen - nguyên liệu chế biến chè xoa xoa hạt lựu&quot; title=&quot;Thạch đen - nguyên liệu chế biến chè xoa xoa hạt lựu&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những thành phần này khi cho vào chung với nhau sẽ tạo nên món xoa xoa hạt lựu vừa mát vừa rất tốt cho sức khỏe. Nếu du khách có dịp đi du lịch Đà Nẵng, đừng quên một lần thử qua món chè xoa xoa hạt lựu Đà Nẵng nổi tiếng chính gốc này nhé. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ch-chui-nng&quot;&gt;Chè chuối nướng&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Món chè chuối nướng Đà Nẵng được nấu bằng bột bán, nước dừa thơm phức và…tất nhiên là chuối nướng. Nước dừa ở đây không phải là nước từ trái dừa mà phải qua một quá trình chế biến công phu: nạo cơm dừa (không dùng dừa non), xay nhuyễn, lọc qua lớp vải mùng mỏng, chắt lấy nước, nấu và thêm đường cho đến khi nước dừa sệt lại. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/cac-quan-che-nen-thu-khi-den-da-nang/che-chuoi-nuong.png&quot; alt=&quot;Chè chuối nướng&quot; title=&quot;Chè chuối nướng&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nước dừa này ăn không cũng được, nó là thứ không thể thiếu trong hầu hết các món chè của Đà Nẵng. Với chè chuối nướng nó có ý nghĩa gấp trăm lần vì nó không phải là thứ để thêm vào mà là một phần của chè chuối nướng, tạo nên món đặc sản Đà Nẵng hấp dẫn không thể nào quên. Chè chuối nướng ăn nóng hay ăn với đá đều ngon, không ngán. Nhưng với đặc tính nóng hổi của miếng chuối nướng cùng nước dừa nấu chưng ấm nóng, món này ăn nóng thì rất hợp khẩu vị, nhất là trong khí trời mùa đông hơi se lạnh của Đà Nẵng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/cac-quan-che-nen-thu-khi-den-da-nang/chuoi-nuong.png&quot; alt=&quot;Chuối nướng - nguyên liệu để làm Chè chuối nướng&quot; title=&quot;Chuối nướng - nguyên liệu để làm Chè chuối nướng&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trời se se lạnh, thưởng thức một chén chè chuối nướng thì không gì có thể tuyệt vời hơn. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qun-ch-xun-trang&quot;&gt;Quán chè Xuân Trang&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chè Xuân Trang đã trở thành một thương hiệu chè nổi tiếng bậc nhất Đà Nẵng, mà mỗi du khách khi du lịch Đà Nẵng đều không thể bỏ qua. Chè ở đây là chè thập cẩm, có đậu đỏ, đậu đen, nước dừa, đậu phộng, đôi khi có kèm theo dừa sợi thái nhỏ, ăn bùi bùi… &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/cac-quan-che-nen-thu-khi-den-da-nang/che-xuan-trang.png&quot; alt=&quot;Chè Xuân Trang&quot; title=&quot;Chè Xuân Trang&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quán chè lúc nào cũng đông, dường như đã thành một thương hiệu mà nhắc tới ai cũng biết, bao nhiêu thế hệ người Đà Nẵng, ai cũng 1 lần ăn chè Xuân Trang, khách du lịch Đà Nẵng càng không thể bỏ qua. &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://dacsanchatluong.com/blog/mien-trung/da-nang/cac-quan-che-nen-thu-khi-den-da-nang.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://dacsanchatluong.com/blog/mien-trung/da-nang/cac-quan-che-nen-thu-khi-den-da-nang.html</guid>
        
        <category>Món ăn ngon</category>
        
        <category>Chè</category>
        
        
        <category>Miền Trung</category>
        
        <category>Đà Nẵng</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Đặc sản thịt trâu gác bếp ở Sơn La - Điện Biên</title>
        <description>&lt;p&gt;Có lẽ không nhiều người ở miền Nam đã từng được thưởng thức món thịt trâu gác bếp - đặc sản của vùng núi phía bắc - phổ biến ở Sơn La / Điện Biên. Thú vị nhất là khi thưởng thức thịt trâu gác bếp trong một ngày se lạnh, uống ngụm rượu ngô cay lâng lâng và nhấm nháp một vài mẩu thịt dai dai thơm đậm vị khói bếp củi, vị ngọt của thịt, cay của ớt tẩm, hương thơm nhè nhẹ lan tỏa trên từng thớ thịt…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/thit-trau-gac-bep-son-la-dien-bien/mieng-thit-trau-gac-bep-nguyen-kho-0.jpg&quot; alt=&quot;Từng thỏi thịt trâu gác bếp thơm ngon&quot; title=&quot;Từng thỏi thịt trâu gác bếp thơm ngon&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du lịch đến vùng núi cao Tây Bắc, trong bữa cơm rượu đãi khách của chủ nhà, bạn sẽ bị hấp dẫn bởi món thịt trâu gác bếp (còn gọi là thịt trâu xông khói) rất đặc biệt. Thịt trâu gác bếp vốn là đặc sản của người Thái đen, xưa kia họ nghĩ ra cách ướp thịt trâu, bò treo lên gác bếp để có thể ăn được lâu, dùng trong những ngày lễ tết, cỗ bàn hay những dịp quan trọng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/thit-trau-gac-bep-son-la-dien-bien/mieng-thit-trau-gac-bep-nguyen-kho-4.jpg&quot; alt=&quot;Thịt trâu gác bếp được dùng để đãi khách quý&quot; title=&quot;Thịt trâu gác bếp được dùng để đãi khách quý&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cách chế biến thịt trâu gác bếp không khó, nhưng cũng khá mất công. Người làm thường cắt những mảng thịt to, chọn miếng thăn, bắp ở vai, lưng con trâu, lóc các thớ thịt ra thành từng miếng dài bằng bàn tay. Sau đó họ lại thái dọc thớ, ướp ớt, muối, gừng, nước lá rừng, đặc biệt không thể thiếu lá mắc khén (một loại hạt tiêu rừng) và treo lên gác bếp hun bằng khói than củi từ các núi đá, cho đến khi có màu óng đen, quắt khô để bảo quản.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/thit-trau-gac-bep-son-la-dien-bien/thit-trau-gac-bep-dang-duoc-xong-khoi.jpg&quot; alt=&quot;Thịt trâu gác bếp đang được xông khói&quot; title=&quot;Thịt trâu gác bếp đang được xông khói&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khoảng 8 tháng đến tháng 1 năm sau, họ sẽ hạ thịt trâu xuống, nướng, hầm hoặc nấu thành nhiều món khác nhau, ăn tới đâu lấy tới đó. Khói ám lâu ngày làm thịt trâu có mùi đặc biệt, mang đậm phong vị núi rừng với hình thức bên ngoài khô, màu nâu thẫm, nhưng phần trong vẫn hồng hào, tươi đỏ, ngọt đậm đà.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/thit-trau-gac-bep-son-la-dien-bien/mieng-thit-trau-gac-bep-xe-nho-1.jpg&quot; alt=&quot;Thịt trâu gác bếp thành phẩm&quot; title=&quot;Thịt trâu gác bếp thành phẩm&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thành phẩm ngon là thanh thịt bên ngoài khô nhưng bên trong ngọt mềm và vẫn giữ nguyên được mùi vị đặc trưng, khi ăn có vị ngọt tươi quện với vị cay nồng của mắc khén phảng phất mùi khói thơm của than củi. Khi ăn người ta xé nhỏ dọc theo thớ, ăn ngay hoặc nướng qua trên bếp, dùng làm món nhậu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Phổ biến nhất là món thịt trâu gác bếp xé nhỏ, chấm cùng chẳm chéo làm mồi nhậu. Người dân vùng cao vẫn thường trữ một ít thịt trâu gác bếp, dùng khi có khách quý đến chơi nhà sẽ đem ra mời.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/thit-trau-gac-bep-son-la-dien-bien/mieng-thit-trau-gac-bep-xe-nho-2.jpg&quot; alt=&quot;Thịt trâu gác bếp xé nhỏ chấm tương ớt&quot; title=&quot;Thịt trâu gác bếp xé nhỏ chấm tương ớt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những người miền xuôi lần đầu nếm thử hẳn sẽ phải lắc đầu, nhăn mặt với vị cay của gia vị và độ mặn, hắc của món ăn. Tuy nhiên, nếu đã phải lòng hương vị đậm chất núi rừng ấy, bạn sẽ muốn quay lại để thưởng thức thêm nhiều lần nữa.Thú vị hơn cả là cảm giác khi thưởng thức thịt trâu gác bếp trong một ngày se lạnh, uống ngụm rượu ngô cay lâng lâng và nhấm nháp một vài sợi dai dai để cảm nhận vị khói bếp đậm, ngọt, cay, thơm trên từng thớ thịt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đặc biệt, món ăn phát huy tác dụng bổ sung dưỡng chất khi đi rừng dài ngày và mùa mưa lũ khó ra ngoài lấy thức ăn. Ngày nay, món ăn trở thành đặc sản phổ biến, có mặt nhiều trong bữa cơm của dân bản, được những thực khách miền xuôi rất ưa thích.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/thit-trau-gac-bep-son-la-dien-bien/thit-trau-gac-bep-bay-trong-bua-com.jpg&quot; alt=&quot;Bạn sẽ dễ dàng phải lòng hương vị đậm chất núi rừng này&quot; title=&quot;Bạn sẽ dễ dàng phải lòng hương vị đậm chất núi rừng này&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu có dịp đến các tỉnh Tây Bắc như Hòa Bình, Sơn La, Yên Bái, Lào Cai… du khách đừng quên thưởng thức và mua một ít đặc sản miền sơn cước về làm quà. &lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 04 Apr 2015 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://dacsanchatluong.com/blog/mien-bac/son-la/thit-trau-gac-bep-son-la-dien-bien.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://dacsanchatluong.com/blog/mien-bac/son-la/thit-trau-gac-bep-son-la-dien-bien.html</guid>
        
        <category>Món ăn ngon</category>
        
        <category>Thịt gác bếp</category>
        
        
        <category>Miền Bắc</category>
        
        <category>Sơn La</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Đến Đà Nẵng đừng bỏ qua món bún chả cá bạn nhé</title>
        <description>&lt;p&gt;Nếu có dịp đi du lịch đến thành phố biển Đà Nẵng, bạn đừng quên nếm thử món bún chả cá ở đây nhé. Bên cạnh những món đặc sản nổi tiếng như Bánh tráng cuốn thịt heo, Thịt bê thui Cầu Mống, mì Quảng,… Đà Nẵng còn có những quán bún chả cá thơm ngon, vị lạ không kém phần nổi tiếng so với những đặc sản nêu trên.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/bun-cha-ca-da-nang/to-bun-cha-ca.jpg&quot; alt=&quot;Tô bún chả cá thơm ngon&quot; title=&quot;Tô bún chả cá thơm ngon&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cái hương vị ngọt mát của nước dùng, vị thơm dai đậm đà của chả cá nguyên chất làm những người Đà Nẵng xa quê, Việt Kiều xa Tổ quốc vẫn thèm được trở lại con phố ngày nào ăn một bát bún chả thơm phức, bốc hơi nghi ngút.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Để có được những tô bún chả cá ngon, chất lượng, chủ quán rất chú trọng đến vấn đề nguyên liệu và quá trình chế biến. Cá được lựa mua từ sáng sớm ở bến, phần xương được lọc ra nấu nước dùng. Công đoạn hầm kéo dài vài tiếng cho đến khi phần ngọt trong xương cá đã ra hết, lọc lấy nước trong, bỏ thêm thơm, cà, măng, dưa chua là có một nồi nước dùng ngọt thanh mát.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/bun-cha-ca-da-nang/nuoc-dung-nau-tu-xuong-ca.jpg&quot; alt=&quot;Nước dùng ninh từ xương cá nên có vị ngọt tự nhiên&quot; title=&quot;Nước dùng ninh từ xương cá nên có vị ngọt tự nhiên&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Phần thịt cá được băm nhuyễn để làm chả. Điều đặc biệt là chả ở đây làm từ cá nguyên chất, không pha thêm bất cứ loại bột gì nên rất dẻo và có vị ngọt đậm đà, tự nhiên. Chỉ cần ít chanh ớt và nêm thêm chút mắm ruốc cho dậy mùi là bạn đã có thể tận hưởng một tô bún chả cá ngon tuyệt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/bun-cha-ca-da-nang/bun-cha-ca-an-kem-gia-vi.jpg&quot; alt=&quot;Nêm thêm gia vị cho vừa miệng, ăn kèm với rau sống.&quot; title=&quot;Nêm thêm gia vị cho vừa miệng, ăn kèm với rau sống.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu đến Đà Nẵng, đừng quên ghé đến quán bún chả cá trên đường Nguyễn Chí Thanh để thưởng thức nhé bạn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Sưu tầm)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://dacsanchatluong.com/blog/mien-trung/da-nang/bun-cha-ca-da-nang.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://dacsanchatluong.com/blog/mien-trung/da-nang/bun-cha-ca-da-nang.html</guid>
        
        <category>Món ăn ngon</category>
        
        <category>Bún chả cá</category>
        
        
        <category>Miền Trung</category>
        
        <category>Đà Nẵng</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Du lịch Đà Nẵng, bạn đừng bỏ qua những món ăn đặc sản nổi tiếng nơi đây</title>
        <description>&lt;p&gt;Nổi tiếng trong nước không chỉ là thành phố du lịch mến khách, xinh đẹp, Đà Nẵng còn thu hút du khách bằng những món ăn nổi tiếng như Bánh tráng quấn thịt heo, bê thui Cầu Mống, ốc hút, v.v. Du khách đến Đà Nẵng viếng cảnh đừng quên ghé lại thưởng thức những món đặc sản nổi tiếng nơi đây.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bnh-trng-cun-tht-heo&quot;&gt;Bánh tráng cuốn thịt heo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bánh tráng cuốn là món ăn có thể dễ dàng bắt gặp trên mọi vùng đất, song với sự kéo léo của người Đà Nẵng đã chế biến món này trở thành đặc sản với hương vị không lẫn vào đâu được.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bí quyết chính của món là đĩa thịt heo, loại hai đầu da được chọn từ phần ngon nhất của con heo. Muốn có được thịt ngon, phải chọn con heo nặng từ 50 - 70 kg, róc lấy khoảng 5 kg thịt mông. Thịt được hấp để giữ vị thơm ngon, ngọt sắc đậm của thịt, khi miếng thịt cắt ra mỡ có màu trong ở cả 2 đầu là đạt tiêu chuẩn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/nhung-mon-ngon-noi-tieng-da-nang/banh-trang-quan-thit-heo.jpg&quot; alt=&quot;Bánh tráng quấn thịt heo với nước chấm thơm lừng&quot; title=&quot;Bánh tráng quấn thịt heo với nước chấm thơm lừng&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đĩa rau ăn kèm thường chỉ một gam màu xanh lá nhưng nhiều sắc độ khác nhau từ nhạt đến đậm như màu xanh ngọc của dưa leo, xanh tím của lá tía tô, xanh nõn của xà lách, xanh lục của các loại rau thơm khác, điểm xuyết vào đó là những lát chuối chát trắng ngà. Bí quyết cuối cùng để món ăn này mang đậm chất Quảng chính là bát mắm nêm thật cay khiến thực khách phải xuýt xoa tê lưỡi khi thưởng thức.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;m-qung&quot;&gt;Mì Quảng&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nhắc tới ẩm thực Đà Nẵng, dân du lịch nhớ ngay đến mì Quảng, món ăn nổi danh khắp cả nước. Điểm khác biệt của món mì này là sợi mì trắng to, thô và dày, nước lèo đậm đà ninh từ xương được chan vừa đủ để tẩm ướt tất cả các thành phần chứ không đầy tràn như các loại bún, phở khác.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/nhung-mon-ngon-noi-tieng-da-nang/mi-quang.jpg&quot; alt=&quot;Tô mì quảng đầy đủ hương vị từ thịt, trứng, tôm, rau, tinh bột&quot; title=&quot;Tô mì quảng đầy đủ hương vị từ thịt, trứng, tôm, rau, tinh bột&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một tô mì chính tông truyền thống gồm có tôm kho nhạt, trứng gà luộc, xương heo, không thể thiếu đậu phộng rang và bánh tráng mè nướng giòn. Món này ăn kèm với các loại rau sống như cải non, xà lách, rau mùi trộn lẫn với rau chuối xắt mỏng kèm với ớt xanh.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;b-thui-cu-mng&quot;&gt;Bê thui Cầu Mống&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Đến thăm Đà Nẵng, bạn không thể nào bỏ qua món bê thui trứ danh ở đây. Người ta thường chọn con bê vừa đủ lớn trọng lượng khoảng 30 - 35 kg để thịt đạt độ thơm ngon, không bị nhão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nghệ thuật thui bê gần như là một bí truyền, ngay cả ở vùng đất này không phải ai cũng làm được. Yêu cầu miếng thịt sau khi ra lò phải đạt đủ 2 tầng thịt tái, chín rõ rệt, còn bì (da) thì phải chín đến độ trong suốt mà giòn mềm vừa phải.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/nhung-mon-ngon-noi-tieng-da-nang/be-thui-cau-mong.jpg&quot; alt=&quot;Bê thui Cầu Mống - ấn tượng khó phai&quot; title=&quot;Bê thui Cầu Mống - ấn tượng khó phai&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Món bê thui còn nổi tiếng bởi mắm và rau sống ăn kèm. Mắm nêm thường được lựa chọn bởi những vùng chài làm mắm nổi tiếng, pha thêm các gia vị như tỏi,ớt, gừng sao cho đậm đà vừa ăn. Rau ăn kèm với bê thui cũng rất phong phú, bao gồm loại rau quế, tía tô, xà lách, cải non, khế chua, chuối chát xắt lát mỏng, ngò thơm , húng, quế và giá đỗ…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ăn bê thui đúng điệu là trải tấm bánh tráng, thêm vài miếng thịt với chuối chát, khế chua, rau sống, cuốn tròn lại rồi chấm với mắm nêm đậm đà.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;c-ht&quot;&gt;Ốc hút&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Đà Nẵng là thành phố giáp biển, vì thế danh sách những món ăn đặc sản không thể thiếu hương vị của biển. Tới đây bạn có thể thưởng thức rất nhiều món ngon chế biến từ hải sản nhưng đừng bỏ qua món ốc hút độc đáo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ốc hút có thể làm nhiều món khác nhau như xào hay xả ớt. Không giống như món ốc ở các nơi khác khi ăn phải dùng đến tăm hoặc dĩa để khều, ốc hút Đà Nẵng được chế biến công phu, mỗi con ốc trước khi xào đã được đập thông hai đầu, người ăn chỉ cần hút nhẹ ở miệng vỏ là ăn thịt ốc vừa thơm ngon, beo béo, cay cay, beo béo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gi-c-nam-&quot;&gt;Gỏi cá Nam Ô&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Gỏi cá Nam Ô nổi tiếng bao đời với hương vị đặc trưng. Cá để chế biến món này có thể là là cá mòi, cá tớp, cá cơm… Song thích hợp nhất vẫn là cá trích vì thịt cá có vị ngọt, săn chắc rất ngon. Trước khi ướp, cá được ép lấy nước để làm ráo cá và lấy nước cốt này làm món nước chấm (gồm nước cá tươi đem đun sôi hòa thêm với nước mắm Nam Ô, ớt, bột năng, bột ngọt).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thính riềng dùng trong món gỏi này ngon hơn hẳn những loại thính thường. Loại gia vị này vừa làm cho thịt cá khô ráo, vừa ướp thơm và khử khuẩn cho cá. Khi ăn, trộn thêm mè và đậu phộng rang giã nhỏ vào nước chấm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thịt cá ngọt mát, nước chấm đậm đà, vị riềng, ớt cay thơm, quyện với hương vị các loại lá rừng, kèm thêm miếng chuối xanh chan chát, khế chua chua khiến thực khách thưởng thức một lần rồi nhớ mãi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Lê Hà Ngọc Trâm)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[5 đặc sản không thể bỏ qua khi đến Đà Nẵng]:http://dulich.vnexpress.net/tin-tuc/viet-nam/”Đà Nẵng”/5-dac-san-khong-the-bo-qua-khi-den-da-nang-3107223.html&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://dacsanchatluong.com/blog/mien-trung/da-nang/du-lich-da-nang-ban-dung-bo-qua-nhung-mon-an-dac-san-noi-tieng-noi-day.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://dacsanchatluong.com/blog/mien-trung/da-nang/du-lich-da-nang-ban-dung-bo-qua-nhung-mon-an-dac-san-noi-tieng-noi-day.html</guid>
        
        <category>Món ăn ngon</category>
        
        
        <category>Miền Trung</category>
        
        <category>Đà Nẵng</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kẹo mè xửng - biểu tượng văn hóa của Huế</title>
        <description>&lt;p&gt;Mè xửng là một trong những đặc sản đã trở thành biểu tượng văn hóa của Huế, giống như cơm hến, tôm chua hay chùa Thiên Mụ hay Sông hương, Núi Ngự vậy! Thấy trong hành lý của ai có mè xửng tức là người đó vừa ở Huế. Người Huế đi vô Sài Gòn, ra Hà Nội, hay ra nước ngoài ai cũng mang theo mấy chục gói mè xửng làm quà cho người thân, bạn bè. Người Hà Nội bây giờ khi uống trà Thái Nguyên cũng thích ăn kẹo mè xửng. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/keo-me-xung-hue/keo-me-xung-voi-am-tra.jpg&quot; alt=&quot;Kẹo mè xửng với ấm trà&quot; title=&quot;Kẹo mè xửng với ấm trà&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bốn mùa xuân hạ thu đông mùa nào ở Huế cũng có bày bán món kẹo mè xửng thơm ngon này. Hình như Huế sẽ nhợt nhạt đi ít nhiều, nếu như thiếu vắng sắc màu của kẹo mè xửng thì phải? Ai ai cũng nói vậy, Kẹo mè xửng tưởng chừng như đơn giản như bao món kẹo khác. Vậy mà có ngờ đâu kẹo mè xửng lại có một sức quyến rũ hấp dẫn đến bất ngờ đầy thú vị. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/keo-me-xung-hue/keo-me-xung-mem.jpg&quot; alt=&quot;Kẹo mè xửng dẻo mềm&quot; title=&quot;Kẹo mè xửng dẻo mềm&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thưởng thức mè xửng Huế cũng là thú vui tao nhã của bao người, một điều khác lạ quanh quẩn đâu đây trên miếng kẹo mè xửng thơm ngon, một nghệ thuật ẩm thực cần phải kiên nhẫn của sự tinh tế trong lòng, không thể nôn nóng, không hề vội vã… Bạn sẽ cảm nhận hết những tinh hoa chứa đựng trong những miếng kẹo mè xửng đầy ẩn ý này đó. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/keo-me-xung-hue/keo-me-xung-ngot-ngao-huong-vi-hue.jpg&quot; alt=&quot;Kẹo mè xửng ngọt ngào như cô gái Huế&quot; title=&quot;Kẹo mè xửng ngọt ngào như cô gái Huế&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngày mưa ngày nắng, bỗng một vài hôm không nhìn thấy kẹo mè xửng, tự dưng thấy lòng thương thương nhớ nhớ. Rồi phải chờ phải đợi tới khi ai đó đi xa về… quà quê càng thắm đượm hơn thêm cũng từ chính sự lâng lâng níu kéo miên man khó tả của mè xửng thơm lừng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Sưu tầm)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 22 Dec 2014 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://dacsanchatluong.com/blog/mien-trung/hue/keo-me-xung-hue.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://dacsanchatluong.com/blog/mien-trung/hue/keo-me-xung-hue.html</guid>
        
        <category>Bánh kẹo</category>
        
        
        <category>Miền Trung</category>
        
        <category>Huế</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bánh đậu xanh nhân thịt - nét độc đáo của Hội An</title>
        <description>&lt;p&gt;Bánh đậu xanh (nhân thịt) là loại đặc sản độc đáo của chỉ riêng Hội An. Bánh được làm từ đậu xanh, nếp, đường và nhân thịt, nên chúng vừa ngọt, vừa béo, vừa thơm, vừa giòn. Những chiếc bánh đậu xanh ở Hội An mang hương vị riêng, rất đặc trưng, không nơi nào có. Mỗi chiếc bánh đậu xanh có dáng tròn như bánh in, kích cỡ vừa phải đủ để vừa cầm vừa cắn ăn, từ từ cảm nhận hương thơm ngát, vị ngọt béo, lại giòn tan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nghề làm bánh đậu xanh ở Hội An là một nghề truyền thống, đã có từ lâu đời, theo những gì ghi chép lại thì có từ trước thế kỉ thứ XVIII. Tiếp nối truyền thống, với mong ước giữ gìn bản sắc quê hương Hội An, những gia đình làm nghề đã gìn giữ và biến những chiếc bánh đậu xanh bình dị trở thành đặc sản nổi tiếng trong và ngoài nước.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/banh-dau-xanh-hoi-an/chuan-bi-dau-xanh-de-lam-banh.jpg&quot; alt=&quot;Để đậu xanh cho ráo trước khi đem xay nhuyễn&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Để làm ra được những chiếc bánh thơm ngon, đầu tiên, đậu xanh phải chọn cho được loại hạt nhỏ, ruột vàng. Đậu mang đi ngâm, vo sửa sạch trước khi bắt lên luộc trên bếp lửa. Đậu chín tiếp tục cho vào cối hoặc máy nghiền nát thành bột.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/banh-dau-xanh-hoi-an/nau-dau-xanh-chin-mem.jpg&quot; alt=&quot;Cho đậu xanh vào nồi nấu chín thật mềm&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiếp tục ngào bột với nước đường rồi nhồi trộn bột từ từ từng ít một, để bột vừa đủ độ ẩm, không được ướt hoặc khô quá vì như vậy bánh sẽ không chắc và khó kết dính. Bột sau khi ngào xong tiếp tục ủ qua một đêm để bột khô hơn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/banh-dau-xanh-hoi-an/xay-dau-xanh-chin-nhuyen.jpg&quot; alt=&quot;Đậu xanh nấu chín cho vào máy xay nhuyễn thành bột&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riêng bánh đậu xanh mặn có thêm phần nhưn bánh làm bằng mỡ heo. Mỡ được rán vừa độ lửa sao cho thật khéo léo, nếu mỡ rán quá già, bánh sẽ có mùi khét; nếu mỡ quá non bánh sẽ mất mùi thơm và có vị ngậy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên, để có được chiếc bánh đậu xanh “đặc hạng” như ở Hội An, phần nhưn bánh còn trộn thêm gia vị đường, muối, tiêu,… theo tỉ lệ hợp lí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/banh-dau-xanh-hoi-an/cho-bot-vao-khuon-in-banh.jpg&quot; alt=&quot;Bột được cho vào khuôn để in thành bánh&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuối cùng là in bánh. Thợ in bánh trên khuôn đồng dạng tròn hoặc vuông. Cho bột vào đầy các lỗ khuôn, thêm nhưn (nếu là bánh mặn) ở giữa, ém chặt bột, úp ngược mặt khuôn xuống và gõ nhẹ đáy khuôn để lấy bánh ra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trước khi cho vào phong bao, bánh đem sấy chín lần nữa cho có độ giòn và thơm. Chỉ cần vài ba động tác khéo léo từ đôi bàn tay người thợ đã cho ra đời những chiếc bánh đậu xanh vừa thơm lựng lại đẹp mắt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/banh-dau-xanh-hoi-an/say-banh-kho-gion.jpg&quot; alt=&quot;Trước khi cho vào phong bao, đem bánh sấy chín&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Có lẽ không mấy ai còn lạ lẫm với bánh đậu xanh nhưng bánh đậu xanh Hội An thì chắc không phải ai cũng có dịp được thưởng thức.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vẫn chỉ là những nguyên liệu vườn quê như bao nơi khác, nhưng bánh đậu xanh Hội An lại mang một phong vị, một đặc trưng riêng của vùng đất xứ Quảng nhỏ bé hiền hậu. Thế nên cứ mỗi độ tết đến xuân về, người con phố Hội đi xa vẫn cứ nhớ hoài mùi hương đậu xanh phảng phất.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Và mỗi du khách khi đến Hội An, cũng tìm cách để được thưởng thức hay tận mắt chứng kiến cách làm những chiếc bánh nhỏ nhắnđể lại hăm hở mua để về làm quà cho người thân.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bánh đậu xanh nhân thịt là sản phẩm nổi tiếng của phố Hội An, chúng vừa ngọt, vừa béo, vừa thơm, vừa giòn. Một sự pha trộn kỳ lạ mà chỉ có những nghệ nhân tài hoa về ẩm thực mới có thể nghĩ ra và chế biến được. Tuy có nhân thịt nhưng do xử lý kỹ nên nên bánh có thể giữ được lâu từ nửa tháng đến một tháng mà không sợ bị ôi thiu. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Sưu tầm)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://dacsanchatluong.com/blog/mien-trung/hoi-an/banh-dau-xanh-hoi-an.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://dacsanchatluong.com/blog/mien-trung/hoi-an/banh-dau-xanh-hoi-an.html</guid>
        
        <category>Bánh kẹo</category>
        
        
        <category>Miền Trung</category>
        
        <category>Hội An</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mực một nắng Đà Nẵng</title>
        <description>&lt;p&gt;Mực một nắng là món đặc sản ngon ở Đà Nẵng và một số tỉnh miền Trung như Nha Trang, Bình Thuận. Mực một nắng nướng là món ăn dân dã, vừa thơm, vừa ngon, vừa bổ, ai đã từng ăn món này thì không thể nào quên. Ngày này, mực một nắng được chế biến thành nhiều món ăn ngon trong các nhà hàng, khách sạn sang trọng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/muc-mot-nang-da-nang/muc-mot-nang-nuong-sa-te.jpg&quot; alt=&quot;Mực một nắng nướng sa tế&quot; title=&quot;Mực một nắng nướng sa tế&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Biển Việt Nam ta có rất nhiều mực, nào mực ống, mực cơm, mực nang, mực voi… nhưng mực một nắng nướng ngon là loại mực nang, mực cơm và mực ống. Ở các tỉnh miền Nam hay ăn mực nướng, như Sài Gòn, Bà Rịa - Vũng Tàu, Bình Thuận, Ninh Thuận,… nhưng ngon nhất vẫn là mực một nắng nướng vùng Đà Nẵng - Quảng Nam (có lẽ tác giả bài viết thiên vị quê hương mình chăng?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/muc-mot-nang-da-nang/muc-mot-nang-nuong-muoi-ot.jpg&quot; alt=&quot;Mực một nắng nướng muối ớt&quot; title=&quot;Mực một nắng nướng muối ớt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mực một nắng là mực loại mực nang hoặc mực ống đã được phơi qua đúng 1 lượt nắng giòn, đảm bảo bên ngoài mực ráo nước nhưng bên trong vẫn còn tươi rói, mực phơi qua 1 nắng hơi ráo, dẻo và có màu trắng đục.Món mực một nắng thường không chấm với các loại nước chấm nào khác ngoài tương ớt (cũng giống như mực khô nướng). Khi ăn miếng mực ngọt lịm, mềm mềm, thơm phức, hòa quyện với vị cay nồng của tương ớt thật ngon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/muc-mot-nang-da-nang/muc-mot-nang-nuong-than.jpg&quot; alt=&quot;Mực một nắng nướng than&quot; title=&quot;Mực một nắng nướng than&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đặc biệt mực tươi một nắng nướng là món ăn khoái khẩu nhất, được nhiều người ưa thích nhất. Hương vị của mực nướng một nắng này thật ấn tượng, rất khó diễn tả, khó dùng từ chính xác, chỉ có thưởng thức thực tế mới cảm nhận được “đẳng cấp” của nó. Mực nướng vừa thơm, vừa nóng, chấm với tương ớt, ăn vào có vị cay cay, tê tê, cảm giác thịt mực giòn, vị ngọt hay hay dễ chịu, hòa quyện vào nhau như một tác phẩm hoàn hảo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/muc-mot-nang-da-nang/muc-mot-nang-xao.jpg&quot; alt=&quot;Mực một nắng xào&quot; title=&quot;Mực một nắng xào&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những ai có dịp đi tham quan, du lịch… hãy ghé thành phố biển Đà Nẵng để thử món mực một nắng nướng một lần. Chắc chắn món mực một nắng nướng sẽ là một phần của ký ức sâu lắng đọng lại trong bạn sau chuyến đi.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://dacsanchatluong.com/blog/mien-trung/da-nang/muc-mot-nang-da-nang.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://dacsanchatluong.com/blog/mien-trung/da-nang/muc-mot-nang-da-nang.html</guid>
        
        <category>Hải sản</category>
        
        <category>Mực một nắng</category>
        
        
        <category>Miền Trung</category>
        
        <category>Đà Nẵng</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nếu có dịp đến Đà Nẵng, hãy tìm hiểu và thưởng thức cá chìa vôi</title>
        <description>&lt;p&gt;Cá chìa vôi có thân tròn, dài như cái ống, da màu hồng đỏ và không trơn láng như cá chình hay lươn. Con trưởng thành chiều dài đến cả mét, nặng trên dưới ký lô. Do liền mang, mỏ cá có hình ống rất dài và đầu miệng loe ra như miệng cái bình vôi hay kèn trumpet nên ngư dân đặt tên chìa vôi cho cá. Cá chỉ có một trục xương sống ở giữa và rất nhiều thịt nạc bọc xung quanh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/ca-chia-voi-da-nang/ca-chia-voi-mom-nhon.jpg&quot; alt=&quot;Cá chìa vôi mõm nhọn&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cá chìa vôi sống trong các rạn san hô ở nhiều vùng biển trên thế giới. Ở Việt Nam, cá chìa vôi tập trung tại các biển có san hô của miền Trung, nhiều nhất là Đà Nẵng. Cá chìa vôi đánh bắt được ở đây sẽ tiếp tục phân phối cho hai đầu đất nước. Dù thân như cái lao nhưng chìa vôi bơi rất chậm, chúng lượn lờ quanh các rạn san hô, chúc mõm xuống dưới đáy hoặc bất động, lắc lư theo làn nước để kiếm ăn. Với cái mỏ mang liền và miệng nhỏ, cá chìa vôi chỉ ăn “hút” được những sinh vật nhỏ, phù du…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/ca-chia-voi-da-nang/ca-chia-voi-thanh-pham.jpg&quot; alt=&quot;Cá chìa vôi thành phẩm&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thịt cá chìa vôi rất thơm ngon và là nguồn cung cấp nhiều chất đạm, ít chất béo, nhiều vitamin như niacin, B6 và khoáng chất như canxi, sắt… giúp tạo hồng cầu và kích hoạt hệ miễn nhiễm. Cá cũng chứa một lượng acid béo omega -3 đáng kể.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cá chìa vôi có thể chế biến khá nhiều món ăn ngon như cháo, nướng, chiên, hấp, kho…, trong đó nướng được nhiều người ưa chuộng vì vừa ngon lại đơn giản.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/ca-chia-voi-da-nang/ca-chia-voi-nuong.jpg&quot; alt=&quot;Cá chìa vôi nướng&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Món chìa vôi nướng được chế biến như sau: cắt mỏ, móc mang, bỏ ruột rồi rửa sạch để cho ráo nước. Với cá nhỏ nên để nguyên con, cá lớn hơn cắt thành nhiều khúc. Ướp cho thấm với nghệ, ớt tươi, hành, tỏi, muối mắm, tiêu… trong khoảng 15 phút. Cho cá lên bếp than nướng lửa riu riu, thỉnh thoảng phết mỡ, nước màu thực vật cho cá vàng, thơm, hấp dẫn. Khi một bên cá đã chín vàng, tỏa mùi thơm nức, tiếp tục trở phía bên kia cho chín đều cả con cá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thịt cá chìa vôi nướng cuộn với cải “cay” xanh lá to, hay cuộn bánh tráng nem với một ít rau sống hỗn hợp rồi chấm với muối sống giã ớt xanh hoặc mắm nêm pha ớt tùy khẩu vị thực khách.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/ca-chia-voi-da-nang/ca-chia-voi-nuong-la-cai.jpg&quot; alt=&quot;Cá chìa vôi nướng quấn lá cải xanh&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Theo dược sĩ Trần Việt Hưng, cá chìa vôi còn gọi là hải long, được các thầy thuốc Việt Nam, Trung Quốc, Nhật Bản, Triều Tiên dùng làm thuốc. Theo đông y, hải long có vị ngọt, tính ấm, tác động vào các kinh mạch thuộc thận, có các tác dụng bổ thận, tráng dương… nên được dùng trong nhiều thang thuốc trị liệt dương, đau lưng, bổ thận và giúp phụ nữ dễ sinh nở. Hải long được nấu chung với táo tàu và nấm đông cô để chữa trị bướu cổ và tràng nhạc (sưng hạch cổ, lao hạch)…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cá chìa vôi là một hải đặc sản quý của vùng biển miền Trung như Đà Nẵng. Đây là loài cá rất ngon, có nhiều cách chế biến để sử dụng. Một đặc điểm quý của cá chìa vôi là chỉ có một xương sống chính ở giữa thân nên có thể dùng cho trẻ em và người cao tuổi.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 13 Dec 2014 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://dacsanchatluong.com/blog/mien-trung/da-nang/ca-chia-voi-da-nang.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://dacsanchatluong.com/blog/mien-trung/da-nang/ca-chia-voi-da-nang.html</guid>
        
        <category>Hải sản</category>
        
        <category>Cá chìa vôi</category>
        
        
        <category>Miền Trung</category>
        
        <category>Đà Nẵng</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bào ngư - món quà của đại dương</title>
        <description>&lt;p&gt;Bào ngư là đặc sản ngon, nổi tiếng ở Đà Nẵng, ngoài hương vị thơm ngon bào ngư còn là dược liệu quý trong việc tăng cường thể lực cho con người.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bào ngư có vỏ rất đặc biệt, trong đó vỏ tầng thân phát triển hơn và lấn phần vỏ tầng xoắn ốc, khiến toàn thân bào ngư nom như một khối dẹt. Từ mép vỏ gần miệng có khoảng 7-9 gờ, xoắn tạo thành các lỗ (lý do tên gọi ốc cửu khổng) để thở bằng cách thoát nước ra từ mang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/bao-ngu/vo-bao-ngu.jpg&quot; alt=&quot;Vỏ bào ngư&quot; title=&quot;Vỏ bào ngư&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vỏ bào ngư rất cứng, được hình thành chủ yếu từ canxi cacbonat gồm nhiều lớp xếp chồng lên nhau, có tác dụng phân tán lực khi bào ngư bị tấn công. Vỏ bào ngư phía ngoài có nhiều vân tím, nâu, xanh xen kẽ nhau, phụ thuộc vào từng loài thích nghi với môi trường sống riêng, mặt trong có lớp xà cừ óng ánh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/bao-ngu/bao-ngu-song.jpg&quot; alt=&quot;Bào ngư sống&quot; title=&quot;Bào ngư sống&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chân bào ngư rộng, có cơ bám chắc vào đá đáy biển, giúp cho nó có thể sống được ở các vùng nước chảy mạnh. Bào ngư bám vào đá ở vùng nước biển có độ mặn cao 25-30%, hay có sóng gió, xa cửa sông, nước trong. Thức ăn của bào ngư gồm các loài rong tảo biên, mùn bã hữu cơ. Bào ngư sinh sản hữu tính, thụ tinh ngoài, đẻ trứng vào mùa nóng, nghỉ hoạt động sinh dục mùa lạnh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bào ngư được khai thác và bán dưới 3 hình thức: Bào ngư tươi, Bào ngư đông lạnh, bào ngư khô. &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bào ngư tươi (bào ngư đông lạnh, bào ngư tươi sống) chỉ việc lấy thịt, rửa qua với nước có pha rượu và gừng, để ráo là có thể dùng được.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bào ngư khô thì hơi mất công vì phải ngâm và hấp cho đến khi mềm mới tiến hành chế biến món ăn.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/images/bao-ngu/bao-ngu-kho.jpg&quot; alt=&quot;Bào ngư khô&quot; title=&quot;Bào ngư khô&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://dacsanchatluong.com/blog/mien-trung/da-nang/bao-ngu-mon-qua-cua-dai-duong.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://dacsanchatluong.com/blog/mien-trung/da-nang/bao-ngu-mon-qua-cua-dai-duong.html</guid>
        
        <category>Hải sản</category>
        
        <category>Bào ngư</category>
        
        
        <category>Miền Trung</category>
        
        <category>Đà Nẵng</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
